\section{Quick Start}
\label{sec:quick-start}

\begin{frame}
  \begin{center}
    \Huge{\textcolor{red}{Part 1: Quick Start}}
  \end{center}
\end{frame}

\subsection{环境准备}

\begin{frame}{支持的操作系统及其编译器版本}
  \begin{itemize}
  \item Windows XP
    \begin{itemize}
    \item Visual Studio 8.0(2005)
    \item Visual Studio 9.0(2008)
    \item Visual Studio 10.0(2010)
    \end{itemize}
  \item Linux
    \begin{itemize}
    \item GCC
    \end{itemize}
  \end{itemize}

  \beamergotobutton{如果2010安装时间过长，不能忍受，请安装2005或2008，速度相对快一些}
\end{frame}

\begin{frame}{为什么使用CMake}
 \begin{block}{Cmake是跨平台、开源的项目}
  \begin{enumerate}
    \item 生成Sublime，Eclipse，VC的工程项目文件
    \item 生成Makefile
  \end{enumerate}
 \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Cmake安装}
  \href{http://www.cmake.org}{\beamergotobutton{地址：http://www.cmake.org}} 
  \begin{block}{注意事项}
  \begin{enumerate}
    \item 将Cmake的bin目录添加到系统环境变量PATH中
    \item 运行cmake -h确认CMAKE可运行
    \item 下载2.8及以上版本
  \end{enumerate}
 \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{工程物理组织结构}
  \begin{c++}
|-- oot
    |-- bin
    |-- include
    |   |-- fw
    |       |-- hello.h
    |-- src
    |   |-- fw
    |       |-- hello.cpp
    |-- test
    |   |-- main.cpp
    |   |-- HelloTest.cpp
    |-- 3th
    |   |-- include
    |       |-- gtest
    |           |-- gtest.h
    |   |-- lib
    |       |-- gtest.lib, libgtest.a
    |-- build    
    |-- CmakeList.txt 
  \end{c++}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{中文目录，及其特殊字符的规避问题}
  假定你的oot放在一个中文目录下，或包含正则表达式内置运算符(例如?, +等)，cmake解析目前存在一点小问题，有两种规避的手段：

  \begin{block}{规避手段:}
  \begin{enumerate}
    \item 推荐路径中使用字母，下划线，数字标准命名
    \item 执行路径映射
  \end{enumerate}
 \end{block}

  例如，在windows下，执行如下命令:
  \begin{c++}
  # subst L: .  // 假定oot所在目录为当前目录
  \end{c++}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{VC 2005工程构建}
  \begin{c++}
  # mkdir build
  # cd build
  # cmake -G"Visual Studio 8 2005" ..
  \end{c++}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{VC 2008工程构建}
  \begin{c++}
  # mkdir build
  # cd build
  # cmake -G"Visual Studio 9 2008" ..
  \end{c++}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{VC 2010工程构建}
  \begin{c++}
  # mkdir build
  # cd build
  # cmake -G"Visual Studio 10" ..
  \end{c++}
\end{frame}

\begin{frame}{Linux GCC下Makefile工程构建}
  \begin{enumerate}
    \item 自行编译安装cmake
    \item 自行编译安装gtest    
    \item 然后再构建本工程
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Linux下Cmake编译和安装}
  \href{http://www.cmake.org}{\beamergotobutton{地址：http://www.cmake.org}}

  \beamergotobutton{从源代码安装}
  \begin{c++}
  # ./configure
  # make
  # sudo make install
  \end{c++}

  \beamergotobutton{也可以通过apt-get, yum等直接安装}
  \begin{c++}
  # sudo apt-get install cmake
  \end{c++}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Linux下gtest编译和安装}
  \href{http://code.google.com/p/googletest}{\beamergotobutton{地址：http://code.google.com/p/googletest}} 

  \beamergotobutton{从源代码安装}
  \begin{c++}
  # unzip gtest-1.6.0.zip
  # cd gtest-1.6.0
  # ./configure
  # make   

  // gtest的Makefile没有提供make install目标，需要你手动拷贝
  # sudo cp -a include/gtest /usr/include
  # sudo cp -a lib/.libs/* /usr/lib/
  # sudo ldconfig -v | grep gtest
  \end{c++}

  \beamergotobutton{也可以通过apt-get, yum等直接安装}
  \begin{c++}
  # sudo apt-get install gtest
  \end{c++}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Linux下开发环境推荐}
  \beamergotobutton{仅需要Makefile}
  
  \begin{c++}
  # mkdir build
  # cd build
  # cmake -G"Unix Makefiles" ..
  \end{c++}

  \beamergotobutton{如果你使用Eclipse集成开发环境}

  \begin{c++}
  # cmake -G"Eclipse CDT4 - Unix Makefiles" ..
  \end{c++}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{C程序员注意extern "C"}
  \begin{block}{如果你是一个C程序员}
  \begin{enumerate}
    \item 在你的头文件中增加extern "C"
    \item 工程实现文件的扩展名为c，C等C源文件的扩展名
    \item 测试文件必须是cpp, cc, cxx等C++源文件的扩展名
  \end{enumerate}
  \end{block}

  \beamergotobutton{因为gtest是用C++写的，C程序员一定要注意extern "C"}

\begin{c++}
#ifndef INCL_hello_20131017060158_H_
#define INCL_hello_20131017060158_H_

#include "base/stdc.h"

EXTERN_STDC_BEGIN

const char* hello();   // 此时声明了一个C的全局函数

EXTERN_STDC_END

#endif
\end{c++}
\end{frame}

\begin{frame}{代码提交}
  \begin{block}{注意事项}
  \begin{enumerate}
    \item 将build/Debug/oot.exe拷贝到oot/bin目录上，并需要提交到svn上，方便评委直接运行你的程序
    \item 删除编译临时的build目录，且不要往svn上提交冗余的文件
    \item 在oot/CONTRIBUTORS中告诉我们你使用的平台和编译器版本，及其注意事项(倡导编写最大可移植的代码)
    \item 删除oot工程的hello.h, hello.c, HelloTest.cpp
  \end{enumerate}
 \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{VC首次运行需要设置启动项目}
    \beamergotobutton{打开build/oot.sln后，oot右键快键菜单-> "Set as StartUp Project"}
    
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=0.3\textwidth]{startup}
      \label{fig:startup}
    \end{figure}    
\end{frame}

\begin{frame}{注意保存文件的位置}
  \begin{enumerate}
    \item 头文件放在include下，实现文件要放在src下（否则cmake无法发现文件）
    \item 支持目录的级联，创建子目录
    \item 当包含有级联的子目录时，需要包含完整的子目录列表(例如，存在include/base/BaseTypes.h，包含时需要\#include "base/BaseTypes.h")
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{VC下切忌不要再build目录下创建文件}
  \beamergotobutton{因为build目录最终不上传svn，并且不能cmake自动发现}
  
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{naming}
    \label{fig:naming}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{环境验证：Ctrl + F5}
  \beamergotobutton{Enjoy it.}

  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{run}
    \label{fig:run}
  \end{figure}  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Windows下支持一键clean build}
  \beamergotobutton{直接运行：oot/build.bat}

  \begin{block}{注意事项}
  \begin{enumerate}
    \item 评委默认验证功能的手段，请确保通过这个脚本
    \item Linux程序员，或使用其他编译器，也需要确保在Windows通过脚本验证
    \item 如果你的机器安装了多个VC版本，请修改脚本cmake -G选项
  \end{enumerate}
 \end{block}

\end{frame}
